[
  {
    "question": "什麼可以叫做人工智慧? A. 讓機器具備類似人類的智慧能力B. 用自己熟悉的語言去撰寫程式 C.把人類的智慧放進電腦裡 D.讓機器具備類似人類的智慧能力",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "以下何者是人工智慧的應用？A.自動找到電腦中的檔案位置 B.格式化硬碟的過程 C.手機上當無線網路不通的時候自動切換成4G網路 D.用頭盔提供3D虛擬環境",
    "answer": "C",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "以下的操作哪一個算是取出特徵的方式？A.計算聲音的頻率 B.從大量的文章中找出經常出現的字彙 C.從影像中找出物體的形狀 D.以上皆是",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "從大量輸入中找出具有共通性資料的技術稱為? A.非監督式學習 B.監督式學習 C.強化學習",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "以下何者是人工智慧的應用? A.自動找到電腦中檔案位置 B.格式化硬碟的過程 C.手機上當無線網路不通的時候自動切換成4G網路 D.用頭盔提供3D虛擬環境",
    "answer": "C",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "如果你準備的資料集並不是非常完整，有些欄位的資訊遺失了，你該怎麼做？A.刪除那些資料B.用整體資料的平均值、中位數等等取代C.把遺失的欄位定義成一個新的分類叫做「未知」D.以上皆可，根據應用的層面與資料的特性而定。",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "如果你今天訓練了一個線性迴歸模型，它的參數是這樣的：θ0=2, θ1=-2，當輸入x越來越大的時候，我們可以預期輸出y會？A.越來越小B.越來越大C.不一定",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "有關梯度下降法中學習率的說明，以下何者正確？A.學習率如果設得太小，模型會無法學習。B.學習率如果設的很大，模型會學得很快，還可以減少學習的時間。C.學習率設定成0也沒有關係，只要不是負數的就可以。D.學習率可以決定參數每一次更新的幅度。",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "在邏輯斯迴歸模型中，如果有一個樣本點離決策邊界很遠，模型的hθ(x)輸出最可能會是多少？A.1B.0C.0.5D.0.999",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "如果你今天要設計一個監獄的門禁系統，假設犯人是正樣本，一般人是負樣本，你覺得以下的設定哪一種比較合理？A.High precisionB.High RecallC.High AccuracyD.High Rejection",
    "answer": "B",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "什麼情況下模型容易發生過擬合(overfitting)？A.參數太多B.訓練資料太多C.訓練的迭代次數太少D.以上皆是",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "無論何種情況，決策樹演算法都會把所有的特徵都用盡了，演算法才會結束。A.是B.否",
    "answer": "B",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "kNN演算法中，當k=1的時候，下列哪一種情況比較可能會發生？A.當增加新的訓練樣本時會造成分類結果頻繁的改變B.當增加新的訓練樣本時，分類結果不太會變化C.當訓練樣本數量增加時，計算時間會變快D.當訓練樣本數量增加時，預測結果會變好",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "你覺得邏輯斯迴歸模型(logistic regression)是否也可以視為一種類神經網路模型？A.是B.否",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "深度學習在人工智慧領域取得了巨大的成功可以歸因於什麼？A.巨量資料B.複雜的網路結構C.電腦硬體的進步D.以上皆是",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "kmeans演算法中，如果在每一次的迭代中，我們去計算所有樣本到它當下歸屬的群中心的距離總合(稱為D)，這個總和值D會隨著迭代次數的增加而怎麼改變？A.變小B.變大C.不一定",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "以下對生成對抗網路的功能說明，哪個是不正確的？A.生成器負責產生一些資料，辨別器負責辨認生成器產生的資料B.辨別器可視為是一種二元分類器C.辨別器的功能是讓生成器產生的資料盡量地逼近真實的資料D.網路設計適當的話，經過很多次疊代以後，生成器產生的資料會非常地接近真實的資料",
    "answer": "C",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "一個遊戲樹的分支(branch)數量代表了什麼？A.可以執行的動作數量B.遊戲結束剩下的回合數C.遊戲已經進行的回合數D.勝負數",
    "answer": "A",
    "explaination": ""
  },
  {
    "question": "你覺得人工智慧技術可以被應用在下列的哪個應用？A.虛擬助手B.股票自動交易C.客群分析D.以上皆是",
    "answer": "D",
    "explaination": ""
  }
]